憂害到貿易談判 川普稱要介入孟晚舟引渡案

美國總統川普表示，若華為財務長孟晚舟遭美起訴案有害國家利益或不利於未來美中貿易談判，他將考慮介入司法干涉。

就在加拿大法院判決孟晚舟可獲保釋後，川普隨即在路透專訪中表示，若他認為孟晚舟一案對美國國安不利，不排除親自干涉此案。川普說：「只要對國家有利的事情，我就會做。如果我覺得做這件事（干涉華為一案）有利於接下來的史上最大貿易談判，這是非常重要的事情，對國家安全有利，我一定會在必要時刻進行干涉。」

在被問及是否曾和中國國家主席習近平討論孟晚舟被捕一事時，川普說：「他們（中國）還沒有打給我，他們打給了我們的官員，但還沒有打給我。」

根據路透，孟晚舟被美方指控誤導跨國銀行進行有關伊朗的交易行為，導致這些銀行可能違反美國制裁令。在美國要求下，孟晚舟本月1日在加拿大遭到逮捕。川普表示，白宮已經就此案向美國司法部進行了解，也已和中方有所交談。

分析認為，加拿大法院周二裁定孟晚舟可獲交保，或許能稍微平息中國政府的怒火。

同中興事件一樣，trump仔又同鷹派唱反調

都放撚左啦，引閪咩

支那快d拉美國外交官啦！

點介入先
派軍隊？

打開口牌

總統可以干預司法獨立

無source , 又係星島啲加料新聞？

人哋有講咩行動？

總統有權特赦，但唔係／算干預司法獨立

英文source? 拉咗有利美國都算干預㗎
不過干預到咩, 侵侵講下支那人就信曬